【2018又死一個】《監獄風雲》導演林嶺東驚傳死訊

執導「風雲」三部曲（《龍虎風雲》、《監獄風雲》、《學校風雲》）聞名、現年63歲的林嶺東今午驚傳死訊。警方發言人表示，一名63歲林姓男子在馬鞍山西沙路一單位倒斃，由妻子報案，消息指是導演林嶺東。黑箱車在晚上7時許把遺體送走，其太太和兒子亦目送黑箱車離開，鄰居表示昨日仍跟他打招呼，對此感到十分突然。

林嶺東擅長拍動作電影，曾以《龍虎風雲》奪得香港電影金像獎最佳導演。

肥媽 - 友誼之光

奶共報應再現

out晒啦佢

肥媽 - 要爭取快樂

比時代淘汰既過氣導演

天氣凍

正常

咁你幾時有報應

《監獄風雲》導演林嶺東家中猝死

80年代《風雲》系列著名導演林嶺東家中猝死。下午4時許，馬鞍山帝琴灣凱琴居一名女子報案，指其63歲姓林丈夫倒卧床。救護員接報到場，證實林已氣絕身亡。警方經初步調查，相信事件沒有可疑，死因有待驗屍後確定。消息稱，死者是導演林嶺東。

林嶺東於74年與周潤發、任達華等畢業於第三屆無綫電視藝員訓練班，曾執演過多齣著名電影，包括83年的《陰陽錯》及87年的《龍虎風雲》和《監獄風雲》，當時有《風雲》系列導演之稱，其後闖荷李活拍港產片《目露凶光》、《高度戒備》等，近年已久未在港拍戲，直至去年再與徐克及杜琪峰聯合執導《鐵三角》。

希望係2018最後一個

拍戲幾好睇
安息🙏

杜琪峰都有份奶共 幾時到佢
佢奶共奶到黑社會3都唔拍 應該好快現眼報

迷城
沖天火

肥媽 - 同志！世界在你手！

林嶺東倒斃家中 張耀揚聞噩耗爆喊

導演林嶺東倒斃家中，藝人張耀揚當年獲林嶺東力捧，當年的《龍虎風雲》、《監獄風雲》及《學校風雲》令他打響知名度，近年移居澳門的張耀揚收到消息時感到十分愕然，聞訊後即激動爆喊，一度不能開聲！他坦言：「吓！唔係啩？！我希望呢件事唔係真......（對上一次見佢幾時？）兩年前喺杜琪峯飯局......佢一手捧我出嚟，呢樣嘢一世都會記住，我成日想搵機會報答東San（林嶺東暱稱），但未搵到機會。」他表示會冷靜情緒，着記者稍後再致電給他。

據知，警方接獲林嶺東妻子報案，其妻發現林嶺東倒臥床上，警員到場後，證實林嶺東死亡，初步調查相信事件沒有可疑，林嶺東死因有待驗屍後確定。

今年又多個名人死

世事多變豈可盡如人意

龍虎風雲 林嶺東導演訪談

做屋邨妹
畀臭飛玩

港聞
2018年12月29日星期六
《監獄風雲》導演林嶺東倒斃家中 終年63歲 (22:12)

今午4時27分，警方接獲一名女子報案，指其63歲姓林丈夫倒卧寓所牀上。救護接報到場，證實林當場死亡，死因有待驗屍後確定，事件無可疑，案件列作「發現屍體」處理。據了解，死者為著名導演林嶺東。

資料顯示，1955年出生的林嶺東，先是考入無綫電視藝訓班，未幾轉向幕後發展和一度移民外流，1982年回港拍攝首部電影、譚詠麟主演的《陰陽錯》。到1987、88年，林以《龍虎風雲》、《監獄風雲》和《學校風雲》三部曲成為大紅導演，並憑周潤發主演的《龍虎風雲》，拿下第7屆香港電影金像獎最佳導演。

林嶺東其後亦曾拍攝過《高度戒備》等大片，本世紀初曾嘗試到荷里活發展，回流後近作是2007年跟另外兩名著名導演徐克和杜琪峯合作的《鐵三角》、2015年的《迷城》，和2016年的《沖天火》等。